@mainpage Описание архитектуры

[TOC]

# Используемые технологии

1. Java 8, Maven, Spring - язык, система сборки и фреймворк Backend-а;
2. JS, Yarn, React/Redux - язык, система сборки и фреймворк Frontend-а;
3. MongoDB, Spring Data - СУБД и ORM-фреймворк;
4. REST/JSON, Spring MVC - взаимодействие между WEB-клиентом и сервером;
5. WebSockets, Spring Stomp - online-обновление данных на WEB-клиенте;
6. RabbitMQ, Spring RMI - межсерверное взаимодействие;
7. Hid4Java (Java-обертка над библиотекой signal11/hidapi) - взаимодействие с USB-устройствами.

# Общая схема

@image{inline} html common_design.svg "" width=800px

# Компоненты системы:
1. Frontend-сервер - отвечает за логику взаимодействия с пользователем;
2. WEB-приложение - отвечает за внешнее отображение логики взаимодействия с пользователем;
3. Сервер бизнес-логики - отвечает за прикладной уровень мониторинга и настройки сети устройств;
4. Коммуникационный сервер - отвечает за управление драйверами;
5. Драйвера - отвечают за транспортный уровень мониторинга и настройки сети устройств.

# Взаимодействие

@image{inline} html interaction.svg "" width=800px

1. Между WEB-приложением и frontend-сервером:
    - http/REST/JSON - как основной вид взаимодействия по принципу запрос/ответ;
    - WebSockets/Stomp/JSON - как дополнительный вид взаимодействия в случаях, где требуется максимально быстрое отображений изменений данных пользователю по принципу подписка/уведомление;
2. Между Frontend-сервером и сервером бизнес-логики:
    - RabbitMQ/Spring RMI/JSON:
        - взаимодействие по принципу запрос/ответ, где запрашивающей стороной всегда выступает front-end сервер, а отвечающей - сервер БЛ;
        - взаимодействие по принципу подписка/уведомление, где front-end сервер - подписчик, сервер БЛ - рассыльщик оповещений;
    - MongoDB - общая база данных;
3. Между Frontend-сервером и коммуникационным сервером:
    - RabbitMQ/Spring RMI/JSON - взаимодействие по принципу запрос/ответ, используемое для выполнения операций пользователя над драйверами (принудительный перезапуск и пр.). КС принимает запросы;
    - MongoDB - общая база данных (Front-end имеет доступ к данным о драйверах для отображения части информации, полезной для пользователя);
4. Между коммуникационным сервером и драйверами:
    - Командная строка с параметрами - запуск драйверов;
    - RabbitMQ/Spring RMI/JSON - как основной вид взаимодействия по принципу запрос/ответ, используемый для получения информации о драйвере;
5. Между сервером бизнес-логики и драйверами:
    - RabbitMQ/Spring RMI/JSON (запрос/ответ) - вид взаимодействия, используемый сервером бизнес-логики для настройки в драйвере конфигурации сети устройств и для отправки драйверу задач;
    - RabbitMQ/Spring RMI/JSON (подписка/оповещение) - вид взаимодействия, используемый сервером бизнес-логики для мониторинга сети устройств.

# Модель данных

1. @ref BasicDomain;
2. @ref BasicSystem;
3. @ref BasicReferences;
4. @ref UIDomain;
5. @ref UIReferences.

# REST-API

**Для системных сущностей поддерживается следующий набор CRUD-методов:**

1. Запрос на получение одного объекта:


    GET api/v1/<entity_url>/<entity_id>

2. Запрос на получение всех объектов:


    GET api/v1/<entity_url>

3. Запрос на создание нового объекта:


    POST api/v1/<entity_url>

4. Запрос на изменение объекта (с удалением отсутствующих полей):


    PUT api/v1/<entity_url>/<entity_id>

5. Запрос на удаление объекта:


    DELETE api/v1/<entity_url>/<entity_id>
    
**Для сущностей предметной области (содержащихся в проекте):**

1. Запрос на получение одного объекта:


    GET api/v1/projects/<project_id>/<entity_url>/<entity_id>

2. Запрос на получение всех объектов проекта:


    GET api/v1/projects/<project_id>/<entity_url>

3. Запрос на создание нового объекта в проекте:


    POST api/v1/projects/<project_id>/<entity_url>

4. Запрос на изменение объекта (с удалением отсутствующих полей):


    PUT api/v1/projects/<project_id>/<entity_url>/<entity_id>

5. Запрос на удаление объекта:


    DELETE api/v1/projects/<project_id>/<entity_url>/<entity_id>
    
**Также для отдельных сущностей есть специальные методы.**


**Подробные описания по сущностям:**

1. @ref ProjectsRestApi;
2. @ref DevicesRestApi;
3. @ref RegionsRestApi;
4. @ref VStatesRestApi;
5. @ref ScenariosRestApi;
6. @ref PlansRestApi;
7. @ref IndicatorsRestApi;
8. @ref EventsRestApi;
9. @ref EmployeesRestApi;
10. @ref AccessKeysRestApi;
11. @ref WorkSchedulesRestApi;
12. @ref UsersRestApi;
13. @ref IssuesRestApi.

